[威士忌6] 新老手入黎講下威士忌

個格式係沿用久米仙巴打開既
上個post 冇申報番唔好意思
我唔打算自己整一個 會將久米仙巴打 既格式改一改下

完全未飲過Whisky ，唔明有咩咁令人著迷既可以睇下小弟既文章：
點解唔試下威士忌？

Basic knowledge基本野
1. 威士忌達人的威士忌學苑
2. 關於威士忌 書上沒教你的事
3. Maltmadness Beginners’Guide
4. 關於威士忌不可不知的十件事
5. 漫談威士忌品酒技巧
6. THE MURRAY METHOD
7. Whisky Q
8. 威士忌 從零開始
小弟(久米仙巴打)開既Page，自己都係新手慢慢學緊，好明白新手係好需要幫助先入到門，就將自己學既野寫出黎比人睇，循序漸進咁一齊學野，亦都會整合人地既資料同文章去比讀者。

Q and A答問大會
Q: 新手入門，想識多D又無從入手?
A: 個人建議: 一開始唔知自己鍾意飲咩口味既朋友，可以去朋友到痴酒飲下，等朋友Guide住你飲。冇朋友咁點算？可以自己去Ginger(Whisky Bar)試Beginner Set，連埋加一都係132$就試到3杯入門級酒，講緊係8-12年左右既貨色。去酒鋪試酒，好多酒鋪都有開左幾支酒係到比人試，唔洗錢試，如尋麥、威紅、鴻源、億升、the raremalt等。一開始對比唔同風味既酒黎試最好，一杯Sherry風味，一杯泥媒風味，好易就聞到個分別。所以自己買左幾支係屋企飲既朋友，一定要買一對聞香杯，對比自己既酒黎感受個分別。

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
花香: TTL Bourbon, Glenmorangie Original, Glenfiddich 12, AnCnoc 12, Dalwhinnie 15
雪莉(Sherry): GlenDronach 12, Macallan 12, Balvenie 12 Doublewood

下面就重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試
海風┼煙燻: Talisker 10
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10

再進階D 追唔同廠既味既話 依個表岩你

Q: Single Malt Whisky同Blended Whisky有咩分別?
A: Single Malt Whisky係指用一間酒廠出產既麥芽威士忌裝入樽既威士忌，並唔係指用同一種麥芽製成既威士忌，代表之一: Macallan 12。Blended Whisky係用唔同酒廠出產既威士忌調合而成，而用於調合既威士忌原材料可以係唔同穀物，如大麥(barley)、裸麥(rye)、小麥(wheat)、玉米(corn)。代表之一: Johnnie Walker

Q: 點解聞唔出人地酒評寫咁多種味?
A: 唔洗急，新手一開始未必咁快就認到咁多種味，可以透過聞多D唔同既味去訓練嗅覺。最緊要信自己個鼻，唔好信晒其他人既酒評，咁樣冇意思。

Q: 用咩杯好呀?
A: The Glencairn Glass最大路，不過好多大酒鋪都係賣緊仿製，正板係杯底有The Glencairn Glass字樣，個人覺得尋麥賣得幾平，尋麥同威紅都有好多杯款。
The Glencairn Glass

Riedel Hennessy Cognac Glass

聞香杯

Q: 其實點分泥煤味同smoky ?
A: 自己入去睇，文章實在太長，轉載自WSD酒訊雜誌70期2012年4月號:

Q: Whisky Tasting Event係點樣既?
A: 見小弟(久米仙巴打)PAGE既一個POST:

Q: 點保存威士忌?
A: 打直放係室溫、唔受太陽照射既地方。不時倒轉支酒濕一下個軟木塞，免得木塞乾到爛。另外再保險小小，可以用保鮮紙、無酸膠紙等封住樽蓋至樽頸位。

酒評網
參考下就好，始終有D酒評係商業化左，屎水都可以寫到變神酒
Master of Malt
The Whisky Exchange
Sipping Malt
醉死夢生

有賣Whisky既不同鋪頭
請各位自行格價，因為賣價落差真係好大，唔好太急買酒做水魚。
利申：樓主做過水魚
實鋪:
樓尚鋪 尖沙咀
廣益堂 荃灣楊屋道
民安酒藥 深水土步九江街 (好多款都正常價, 只有一部分平,冇大家講得咁抵)
世光酒藥 深水土步北河街
威紅 屯門
億升 觀塘
偉成 (好多鋪自己睇)
Caskell 尖沙咀 K11
The Rare Malt (新開，觀塘)
君酌酒館 (新開，銅鑼灣)

Facebookpage:
尋麥 (實舖已執)
Whisky Lovers (葵興有店)
The Rare Malt (觀塘有店)
威紅 屯門 (已變網店)

Facebook group:
一手/二手酒買賣區
Whiskypeer威士忌伙伴交流區
WhiskyOak WhiskyOak&amp;#8206;
香港威士忌交易所 Hong Kong Whisky Exchange
香港蘇格蘭威士忌交流區

BAR
之前有POST入面既巴打提過仲好詳細，可以入去第1頁睇番

1. Ginger 上環
2. Club Qing蘭桂芳
3. Tiffany's New York Bar 尖沙咀
4. Stockton 蘭桂芳
5. Mizunara: The Library 灣仔
6. Butler尖沙咀
7. Nocturne 上環
8. Angel's Share Whisky Bar & Restaurant 中環
9. The Canny Man 灣仔

其他
呢排Whisky活動 如試酒酒會:

(個page 其實好耐冇update 過d event)

我自己(汝亦知射乎) 整左個專搵event

於PAGE內長期頂置

十月威士忌活動(無)
十一月威士忌活動

18/11 QRE 皇東品酒之旅

詳情可向我個fb page 再望一望d event 詳情(不定期更新)

巴打提過用黎沖Highball用既Soda
泰國玻璃樽梳打水 (平靚正)

Highland Spring (依隻係蘇格蘭水 蘇格蘭水配蘇威應該比其他夾D 都係7蚊支)

選酒神器

搵到呢樣幾好玩既野，叫選酒神器
自己(久米仙巴打)揀好咩口味、價錢、產地等
佢會幫你filter一堆可能岩你心水既酒出黎

價錢係台幣＋台灣價，係香港就唔係咁既價位

大師教新／老手品威基本教學
個片 係diageo Global Malt Ambassador — Donald Colville 教點品威
佢個片簡而精 亦無乜好挑剔既地方
新手想品飲不妨望一望
老手望一望可以睇下有乜改善地方

段片我極之推介

之前既post

[威士忌1]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌2]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌3]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌4]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌5]新手去whiskylive 任飲入門款飲到嘔

小弟個page 專update 香港各地event 用

想之後望下有乜event 依度幫到你

之前個post
有個telegram gp
巴打另外亦想傾威經都可以入依度join
新老手都歡迎

搵唔到高d 解像度

搵到蘇威幾張海報

蘇威酒廠地圖一覽

新post LM

新post 留名

留名

無飲半年，淨係儲，一個中秋比班親戚清左半

咁捨得拎出黎

應該短時間內都唔飲住，所以尋晚攞左堆以前開左但未飲哂既出嚟宴客

有無人真係會詳細咁紀錄支酒開左之後嘅變化,
我見你地一係飲太快, 一係就覺得唔好飲擺到愛黎通渠

我有支ben nevis 10 見證住 麻麻->ok->難飲 既境界

lm

看門口系列都會經歷呢個階段

lagavulin 16
glenfarclas 105
nikka whisky from the barrel

親戚連laga 16 都清
都幾口渴wo

可能食得多熱氣野,生飛滋,咪用消毒藥水o浪下口囉

lagavulin 16 係覆返「 麻麻->ok->難飲」果個cm

明白

我覺得我知M10 係好飲->食桶太深->好好飲

邊支macallan 10

小弟有支Kavalan Soloist Sherry, 覺得唔啱飲，有冇兄弟想換酒？平過佢都冇所謂

PS:飲左100ml到

有興趣Telegram: styletactical

同你Kavalan換kavalan囉(自膠 )

老老豆豆
入門飲威唔太建議 kavalan solist
因為佢係single cask
屎水 神級都有
要穩定d 飲其他

最近開左呢支
好醇

新版rum cask 未試過

巴打 個glencairn 杯用rock stone 驚你刮花個杯

想問吓啲ib可以喺邊到買到㗎？
平時我只係去dfs到買酒，
所以唔知道邊到可以買到ib。

dfs香港機場就比較少 定冇

但見過台北桃園機場都有d

香港d舖都有

外國就多好多

佢賣好多ib

間唔中有smws囉

我飲過最好嘅老麥 酒齡尚淺 見笑了

Lm

成皮野好難唔好飲喎

原來成皮野。。。。。

成皮野點解唔可以唔好飲

£16 10ml 本著試下心態 我覺得可以接受
By the bottle £990

咁都仲屌得過

又掃左GIP 日威

Kavalan真係唔好再中伏

唔通你係...

有研究先好買

係邊到買

人類總要......(我都係)

新手上路 有冇第一枝推薦？

Nigga From the Barrel

你贏

其實開左係米擺幾耐都得？

芝華士12 年 岩唔岩新手試？

係擺幾耐都得，但氣味會有變化
唔同威士忌有唔同特性，有啲開左三個月後最好飲，有啲酒三日內就無哂香氣
比如以面果枝，新開有陣陣糖果香，入口好似綿花糖化開，但擺多一排就變苦

唔啱
飲完會唔想飲威

Glenmorangie glenfiddich glendronach
呢三間做single malt嘅都啱新手試

我第一時間係咁諗

PORT ELLEN AND BRORA TO REOPEN

Cult single malt distilleries Port Ellen and Brora are to be reopened by owner Diageo in a £35m investment, with production scheduled to start again in 2020.
嗚呀 射到一地都係

唔建議
頁頭o個堆好d

Glenfiddich 18 年點睇
利申新手

有錢新手可試

我見香港賣成千蚊不過英國賣梗£70想試下

基本款個酒廠風格會突出d
不過有錢就是任性

好怕出到黎唔係嗰回事 破壞哂美好回憶

其實都唔係全部pe好飲
有唔少係伏
冇咩話破唔破壞

點都跟番個風格
但個味都唔會expect 一模一樣

咪買黎試下

最後買左deanston 12

關西... 非遊客區, 只有日文的鋪頭

我每次飲完都話俾自己聽
我以後要小心d, 唔想再睇跌打

試飲完Laga, 覺得唔夠smoky唔夠peaty 可以點好

利申:
飲完Johnnie Walker枝ISLAND GREEN之後中左泥煤毒
認真, 剩計泥煤, 呢枝真係好過LAGA

ardbeg is yr fd

近排好灰

發覺隊一隊share bottle都真係好哂

daily drink既用處原來係咁

拎去溝綠茶

Chivas regal 18 飲neat 味道ok

我個人好花心，冇daily dram

驚變味 所以1支支o個d 多數開1支就算

新人留名 想問下大家點睇laphroaig px cask 我個人覺得真係好正
利申:新手

正係邊度,形容下
利申: 未飲過

見yahoo有d賣得幾平，有冇師兄中過伏？

都係好重煙味

利申:雪利桶愛好者

如果鍾意px cask，試埋quarter cask啦

我覺得個noseing 太酸宿，Ardbeg好啲

px唔算酸縮啦
如果lp px你都頂唔順，好多重雪莉你都唔使飲

agger，講酸縮真係未夠啲young既日威黎
嗰陣硫磺味真係

乜春呀，同sherry係兩種味黎，我不知鐘情sherry

個人覺得laphroaig px嘅煙味可以留喺口同喉嚨好耐，相反ardbeg嘅煙味雖然都重但係一閃即逝

px咪sherry....

咁又冇關係
你試下飲ardbeg支alligator

好多老麥都有一大浸酸縮味...

好 淨係飲過ardbeg 10年

有機會係bar見到就試
成支買好重皮，因為已經絕左版

lp px 好似finish 得1年就上下
食桶唔會太深 攞到少少味
照道理唔會咁強

其實ardbeg同lp兩間廠個風格唔係鬥peat
ardbeg隻peat係偏皮革，煙灰，煙肉
lp隻peat係偏iodine

但lp最大嘅風格係入口後個finish會回甘，帶有甘草味，偏青草

佢都應該係講sherry cask

依支真係
ardbeg 黎講鱷魚算係my favourite

所以可能果位巴打飲果支px cork左

px sherry 係sherry 其中一種
另一種比較常見既係oloroso sherry
有少量會用其他種類sherry

浸煙灰味直頭可以係鼻腔噴返出黎

前幾日見有巴打講ardbeg single cask 講到有鱷魚feel 但再高年份同有其他味
但真係去bar 試都好撚貴

睇下咩年份single cask
關廠前嘅ardbeg其實冇咁重peat
反面fruity同花香多d

見親都好似5000 樓上

要啦
但黑白標alligator 加埋都係6000左右...

回番依位巴打先

上面講o個支alligator 正正就唔係一閃即逝 唔飲水唔散既煙味 一試難忘

差唔多
見到whiskyexchange o個d 都將黑標alligator 抬高左個價

所以有閒錢先追single cask啦

早排去左山崎試飲

聽人講勁平 好抵屌

一定會試，多謝巴打推介先

都唔易見到
要隨緣

黑標就咁樣

白標就咁樣

ginger 有次見到比我開鮑

之後想返去飲 1支都冇

飲一支少一支呀

你第一個post已經誤會左，我們意思係lp本身酸縮，而唔係sherry cask與否，你自己拉埋全sherry cask落水。而且lp px果支只係sherry cask finish, 同全sherry cask陳年係兩件事

即係我可以鐘意sherry cask同唔鐘意lp冇衝突, 而且果支px真係一啲sherry都聞/飲唔出

首先，冇乜聽過人用酸縮去形容lp，lp風格係iodine+甘草+grassy，咁當然個個人個理解同形容都唔同，主觀意見唔去challenge
但客觀意見酸縮嘅味道大多係黎自個木桶出黎嘅味道，本身冇酒廠嘅風格係酸縮，而酸縮呢個形容詞都大多係sherry cask先會出現

不過如果我誤會左巴打就講聲sorry
但作為一個幾忠實嘅lp fans真係第一次聽人會用酸縮去形容lp

咁你當我講緊啲iodine味，我唔sure果啲係咪iodine, 如果係就應該我頂唔順iodine 味所以覺得酸縮，因為同樣係peated我發覺Ardbeg冇咁難聞。但味道黎講lp冇問題

你咁講，我亦都冇聽過有人用酸縮形容sherry味，可能我孤陋寡聞

襯機問下巴打，係咪支支lp都係大同小異？如果係我就唔洗再試其他了

ob 主要係
smws 嘅lp冇咁重iodine

去個次whisky lover 老細比左支smws lp我試 唔記得乜number
總知一個字 爆！
好正

smws 29幾乎冇伏，不過bourbon比sherry好

協會lp 係掂 翻唔到轉頭
酸縮味我剩係喺世界第一枝 rye 飲過

IB lp 同ob 可以差好遠 就算ob 巴打可以試下 10 y.o cask strength 試完都唔鍾意就唔好試IB 了 飲一枝少一枝

買左呢支

有人選桶定點？冇就祝巴打好運了

祝你好運
飲過支w08，由頭苦到尾

香港啲SNWS貴外國同台灣成倍，買唔落手

rye係過份malty姐

超鐘意朱古力味重既威，巴打有乜推介？千幾樓下

呢款如何？ 見免稅店寫new

香港有地方賣得resonable
你fb search whisky lovers

Glendronach 21

已有

睇過，其實都係貴左一倍，上whiskybase比較

真係睇過?

lover 既smws 個價貴whiskybase 少少咋wo

下？
佢通常都係貴1x-2x%
我反而想知你睇左邊支貴左一倍

um，新手就冇乜必要試
因為廠風格唔太突出

常規款重雪莉唔多，ib/single cask重雪莉又唔平

大廠blended自己有個小竅門
要買就買 high end，例如blue label, royal salute, ballantine 21
因為入門產品係跑銷量，銷量對像亦都以普通餐廳酒吧為主，製作因貨就價
高端係brand building，以個人享受送禮收藏為主，品質較有保證

當然有例外既，例如naked grouse就做得幾唔錯。

依支好似係dfs 新出
o個3間平時blend 開既廠 應該唔太點突出

但有機會都想試下

呢支同另外兩支係ballantine旗下嘅single malt
Glentauuchers其實幾多ib

比夠二千 整枝苦之選

點解大家要咁傻，繼續買卡花蘭

我第一枝好似都係kavalan

下個禮拜女朋友生日 想帶佢去ginger bar 試beginner set 但睇相一杯得好少 其實會唔會好快飲哂 利申：第一次飲 平時少飲酒

通常一shot係30ml，叫set就serve半shot姐係15ml一杯
Total 45ml，我自己起碼可以飲粒半鐘

另外有無巴打推介附近有無咩餐廳好食 女朋友生日 預300一位

要book位？
若果唔介意淨係得walk in就la vache

去九記對面食lobster and mussels囉 set dinner好似500一個人
生日話斷估你唔食拉麵㗎啦 如果西餐300真係要諗諗

唔該哂兩位巴打先 諗住食完就去飲 應該唔食咁飽 拉麵 周月？

威吧唔係劈場，唔使理飽唔飽咖wo

上左OpenRice 睇左一睇 利申：係法國里昂食過呢類牛排 個汁好撚正

唔知阿😂 唔係好飲得酒我

佢成間野得一個menu
入到去就係叫塊扒要幾成熟
之後就無限添薯條

咁點解要落ginger？

見上面推介ginger for 新手😂 我係劈果啲唔得 少少還可以

若果唔太飲得酒就唔好勉強

for新手意思係 你想深入了解既話就去啦

從來我地飲威 除非對住d唔識飲既人
好少特登劈酒

飲威

1 shot 25-30ml

就夠1hr

如果抱住純粹想飲酒既心態既話
其實去一般飲bar好d 會平d

因為啤酒o個d 抵飲d

我喺嗰度飲兩set +2杯正常都係一個鐘

我15分鐘飲一shot ，通常飲三四shot

冇標準既

我都係hea 住飲

兩set+兩杯即係150ml，一個鐘飲完
對比返等於一個鐘車一枝紅酒，會唔會太狼

咁點解你仲會繼續飲whisky

台灣佬既野不嬲都係咁.. 除左威士忌之外好多野都係冇QC可言

怕且係有人見Port Ellen同Brora都開返，索性跟佢個曬冷：

不過Diageo自己唔做返，個brand轉手畀Ian MacLeod。

都唔係既 試下omar

始終成本大 回本耐

有差到咁？。。。我又試過ok的

又唔係平啲，我買低年份蘇威好過

omar比唔少低年份蘇威好

er...
又未去到日威炒到飛起
價錢可接受

未至於
第一枝蘇威難飲: 嘩屌，威士忌好撚難飲
第一枝台威難飲: 嘩屌，台威好撚難飲

鐘意美國威 甜d
淨係飲過makersmark
有冇經濟好推介

Mitcher
不過美威同其他威唔係用甜唔甜去分辨
其他威都好多甜過美威

咁美威有咩特色 唔太識
平時好少接觸

有冇telegram

LM 學野唔該既打

你講造酒方法其實同其他地方嘅威士忌都係大同小異
只係美威比較出名嘅係波本威士忌
若果你目的係純粹想甜，wine or果酒會比較適合你

你講cask strength 定唔cask strength

why not both？
驚伏可以落bar試左先
絕對比好多低年份蘇威出色

波本花香
雪莉果乾

趕住去食飯，匆匆試了幾隻，我覺得比要錢試的實在好太多，而且又多靚女
不過無撞到Islam,呢度Dching可能唔多啱
今年不知攪乜，竟然送紅酒杯

還有這些

ginger 1個set大概要幾錢到？
有無推薦邊個set？
新手 有試過啲泥煤同甜威
覺得各有千秋

冇記錯beginner set $150-$200，大概15年以下嘅酒
Intermediate 就應該$200-$300，就有15-20年酒

未必100%準確，但都不遠矣

而口味你可以自己同佢講佢揀比你
你要求唔同桶又唔同region
或者可能全部islay但唔同桶同唔同廠又得

好 多謝兩位巴打

甜威

呢度係ginger?

飲過隻朱古力味嘅 但frd俾我 我又唔識

以後習慣飲過乜就影底佢做紀錄

冇錯

尋去左飲依支

Mitcher rye果支唔錯

Mitcher我淨係飲過bourbon
個nosing係香蕉糖

18/11 有無人去？

呢兩枝點睇

kavalan no
Glenfiddich can try

又黎卡花蘭... 祝你好運

Landmark event, whisky free tasting

想去, 不過無人陪

今日行過時代廣場，citysuper又有免費威同餐酒試飲，威都有十隻八隻喎，新手有興趣可以去試下喎

city super 千幾蚊枝laga16，嚇到我

賣貴一倍

今日老表係英國返嚟 送咗枝auchentoshan俾我
幾甜 有啲玉桂味

我覺得好正 好似有啲rum既味

例子plz

有邊啲試

終於買左人生第一枝

俾左邊個？

Nokia coffee grain whiskey 個枝大家點睇

Glenmorangie original

daily dram ok ge

日本第一

時代分店唔知, 尖咀分店有lagavulin, springbank, 下圖入邊兩隻, 仲有其他垃圾(咩cask of islay果d聽都未聽過嘅野)

未飲過嘅兄弟, 勿認真, 呢d咁嘅檔口仔,無可能試清楚, 最多係試下你飲唔飲到烈酒算
(威係享受佢嘅香味, 你覺得半啖加隻膠杯可以點享受呢)

新手lm

琴日飲

比威

無人叫你買，叫你試下啫

過去同個sales吹水

都係試下啫，比新手一D渠道唔使錢試下自己的口味

有時呢度DCHING幾特別，猛叫D新手去bar試，去比錢的event試，D唔使錢的就嫌三又嫌四

淡到水咁喎，好D的形容係女性化，軟柔

呢度都有dching好特別，以為自己被邀請去d免費event就當自己係vip

講到買支酒唔洗比錢咁

不嬲覺得試岩先買好過
買完飲左啖成支棄

見過有人係咁

屌你老未auto correct 改到我串錯字

巴打都係指出拎個膠杯仔好似飲美沙酮咁，試唔出個所以然啫
當然你話你試到係你威水，唔係人人都似你天賦異稟既

留名睇撚狗

其實一年有好多免費event, 也不用甚麼VlP，只是有無心去找同參加啫。
當然世界上很多伸手黨，成日希望乜都唔使做就有著數。

但你依家show出黎既 係冇途徑join到

join到我晨早有宣傳啦

膠杯仔試效果當然麻麻，但點都好過齋望個label, 隻酒的基本口味點都試到一點卦？乜都試唔到？咁個CHING的天賦都可能係另類異稟

邊有人講過乜都試唔到?要唔要介紹個眼科醫生過你?

冇你咁神手，請受小弟一拜

人地話試唔清楚你就spin到乜都試唔到，
咁即係唔洗討論啦

所謂試得清楚係視乎有幾清楚啫，試過覺得值得再試清楚的，咪記住佢，有機會再試。試過係伏的，咪可以慳番，下次唔使試囉。我又幾時話咁試可以乜都試得出呀？

我只可以話，我識有人在我介紹之後，成功登記入場囉，入唔入到就睇你有無去探究點先可以入到。呢D公關活動，個場使咁多錢，都想有人來㗎嘛，要入總能找到辦法的。

邊有人話你，被害妄想症呀?
人地quote圖講句膠杯試唔清，你就彈出黎單單打打話咩依度師兄好特別。好喇駁你兩句，就調轉話人好話你，精神病就唔好上連登啦

我識嘅人冇大神你人面咁廣，果晚又飲omc又飲opc呢d神酒，我只能望塵莫及

啱啱起身，決定盲撐花爺

Ching 不如帶幾個連登仔入去見識下 ，自問冇呢個人脈

威士忌沒有絕對的答案.jpg
其實event, 新手上路, 試酒都係一樣 錢洗得開心咪得 唔駛錢嘅又唔一定係垃圾屎
我覺得落whisky bar 對新手黎講除左可以試set有彈性, 其實同店主/bartender 嘅交流係對新手好有用嘅資訊 有時唔單止係專業知識上, 而係從對話同埋學習中勾起對威士忌嘅興趣 畢竟有太多人因為第一啖/第一枝威唔合心水就以後唔再試
我自己第一次飲單桶就係喺ginger, 跟住就落坑了

利申: Ginger U21 首席打手

人地都答左你，唔使人脈都ｊｏｉｎ到置地個活動，
真係有人脈既，平時行到入酒鋪，人地都照請你飲酒啦，使撚等免費event咩

Coffey Malt 先係日本第一

我在場中遇到幾個連登仔，不過係潮流台的，不是飲食台的

啱啊, fishball不如開團屌下我地班新人,
我相信你一定有辦法可以搵到d免費又名貴嘅靚野,
例如麥記, Port Ellen, Rosebank啊
令我地可以開下眼界
反正我就係伸手又無錢飲, 唔似得你咁識飲

Agger

oh 記錯左

魚蛋你真狡猾 agger 我段嘢一半
始終覺得多試beginner set比買一兩枝入門酒款更適合新手

狡猾得過佢串完人扮受害者
in魚蛋神we trust

呢個我都唔反對嘅，新手幾時都係有機會就試多D先，買成支無乜為，或者幾條友夾一支囉。
我自己好少去Bar, 因為我唔覺得有需要，飲多幾杯都已可以買到支。

個人咁撚狗，啲bar都唔想見到你啦

不過我唔覺得受害囉，討論下啫
串？
可能因為魚蛋係一串串卦

神人酒藏量比bar更豐富

魚神屋企幾千枝酒洗唔洗同你交代呀，連登仔無見識就出少句聲啦

屈機，單打完再擺副廢撚事同你一般見識既嘴咀出黎，即刻企上道德高地屌打我班垃圾。

咁Ching有無介紹黎緊G2000個event呀？應該都係唔使錢，仲有得報名

如有其他更好選擇 當然我都會講啦

好似fb有個專玩share bottle咁
但支支都好少話開支普通野

一係搵人圍內自己開 但個個人口味唔同
好難話開一支搵夠數
所以話
去bar好d
當然可以唔洗講我講既ginger
頁頭都有其他推介
巴打都可以望一望係點

有罵戰，襯機問一問
食花生定係爆谷好？

梗係食魚蛋啦，你唔係唔俾面呀嘛

我淪級數

師兄又唔洗咁惡嘅
btw認同你

你一句「唔覺得有需要去Bar」一係就你自己擁有／有本事其他途徑飲到咁多款式，否則只顯得閣下劃地自限

仲未計係酒吧同其他人既交流

lm learn

我自己無需要啫，我唔反對其他人去的。我同酒友們比較喜歡大家分享啫，十零人分一瓶，成本不高，又或大家定個上下限，每人帶一支，大家試對方帶的酒，也是一種玩法。
去不同的試酒會試未試過的酒，同不同酒舖的老闆吹水也可交流，我唔覺得咁吹畫地自限喎

同酒友們分享，或各大小酒聚／飯聚每人帶一支，或去試酒活動／在酒鋪試飲，以上種種，香港都好多人做緊，（先唔討論以上某ｄ方法會否試唔真一支酒），以我所見即使做齊，都涵蓋唔到香港幾間酒吧的藏酒collection

當然需唔需要係好個人，我只是路過，唔想有新手見到閣下言論而錯失一個可以接觸更多威士忌同知識既途徑，至於大哥你，反正在井中都可以很享受，不去也罷

理論上你當然講得通，幾間Bar的藏酒夾埋可能過千，但你一個人又可以試到幾多款？
我用上面講的方式已試我兩百幾款不同的威，也應該不算是太少的數目吧？
而且仍會繼續不斷試
我亦只是以過來人的經驗分享下，不入酒吧不代表無機會認識威士忌啫
可能叫人不用去酒吧是此樓的Taboo吧？
一掂到此話題，總會有成群人踴出來

二百幾款，好神級呀

冇Ching 咁多人脈，唔去酒吧有咩方法試到？不妨講聲俾小弟知

有神好快啲拜啦

笑左 又要講番果句

通常識少少先會以為自己識得多，反而識得愈多既就明白自己其實識得好少

原來得二百幾款就可以咁撚大聲講野

百無禁忌既，不過係睇唔過眼你個人咁撚鳩屎姐
講乜都俾你串，駁你兩句又扮無辜玩清者自清。
依招第二個壇就行得通，係連登?返印度食蕉啦

咪上面説的方式囉？有幾神啫？
上面置地個event，你要試已有28支比你試，我今年就揀了8支試啫。前年他們是有四十幾款比你試，係睇你試到幾多啫。酒友一次聚會就已有十支八支試啦，幾年下來，兩百幾支有乜咁奇？
酒鋪也不時有試酒會的，行過咪有試下囉。
試多咗，知道自己口味方向，咪可以買支返去慢慢試真，和朋友交換分享囉，都唔係好複雜咋嘛。

講多句，近年D新派裁縫店，好多間都有威士忌請啲顧客飲，你如果同啲老闆關係好，只是在西裝鋪都可以試到幾十款威士忌

笑到仆街
仲要話自己「過來人的經驗分享下」，過來人？你係新手咋

簡直井底蛙之王，二百幾款我真係好想大大聲笑出黎

哈哈，我從來都唔覺自己神，亦都不覺得自己識得多，只是見到樓主個標題話歡迎威士忌愛好者入來吹下水。
原來此貼只是想推D人落吧消費，聽他們說他們的理論的，完全明曬，sorry阻住咁多大佬們做生意，係小弟唔識世界，誤闖誤撞入錯咗來

學你話齋同啲老闆關係好，威吧都唔止幾十款威士忌免費比你試啦

講講下威拉去裁縫店做乜春？想話比人聽你好識搵舖頭做西裝？

其實你講緊嘅g2000 event都係酒吧老闆出黎講解，以你咁唔鍾意落bar嘅性格，你應該唔會join？定係見免費，所以貪小便宜狗衝去join？

買威原來唔使錢嘅，又學到野

過百款都叫新手？

介紹人落吧就係做生意，你拎個老母出黎俾人屌係咪又扯皮條呀?
你都無撚腦

我都只是介紹下不同渠道試酒啫，你哋一時又嫌買成支貴，介紹唔使錢又唔滿意，果然難服事。
我知G2000個event係有酒吧老闆介紹，Tony吖嘛。咁同去試酒又有乜關係？

巴打果然見得人多
我都係咁諗

你咁歧視落bar試酒，覺得浪費金錢又冇野落袋，咁你仲去聽？姐係個event如果要錢，就算tony分享一d好寶貴嘅威士忌經驗，你都寧願去少幾個比錢event而夾埋d錢去買支酒？

巴打睇黎有d 誤會

當然唔係叫人隊哂 去酒bar 啦
如果夠多fd
一齊圍威喂試又得
好似巴打咁樣
有班fd 最適合不過

亦可以 買一支返去試 試完一支又一支
當然成本係高d

有event 當然都去 事前係個event 比得公眾人士去

不過呢
但我就唔鼓勵 d 人 要痴埋d 關係搵著數 去試野
成隻狗咁

比係我 寧願比d 錢算

利申: 小弟試左幾多威 就唔多講 比起我識既人真係好少

其實拋個數字冇意義
飲得多係識多d 野
但亦唔代表 飲得多係叫高手

話新手就太harsh，入門啦，但咁撚自豪大大聲話人知試左二百款我都第一次睇

可能他們個個都試過一萬幾千支呢？

連登真係煩

我就係鐘意一支支買
威士忌節都會去試 但講真酒量有限都係5杯6杯
暫時都未去過whisky bar 有機會會去下

最近我覺得抵屌既event 係qre 皇東 o個個(個人感覺好過whiskylive)

不過廢時又有人話成日叫人去d 比錢event
我略略提一提就算

其實二百款同一地區都算好齊架啦

每年新出嘅款都唔止呢個數...

小弟唔識野
中秋節朋友送左呢支野俾我, 好野黎?

不過都係既

始終唔會一套好好既system 話點樣飲威

覺得唔岩 唔跟冇乜所謂 覺得岩既咪聽下

我無（亦唔太見到其他巴打有）反對人去免費活動試酒／同朋友分享／去鋪頭R酒飲等等各式各樣可以接觸到威士忌既方法，只係認為不可忽略左酒吧呢個途徑

你之前推介人試ＩＢ，係咪等如幫ＩＢ做生意？如果同你討論應該飲ＯＢ，係咪我又變左幫ＯＢ做生意？

其實點飲點試無乜所謂，大家各有各玩法，我都好尊重
但條友九唔撚搭八走黎踩鳩人扮大佬，俾人駁就玩無辜，依啲就叫屎忽鬼。

平野，百零蚊

之前想泡梅酒其中一支心水

普飲blended
閒時飲下幾好

見多Ｄ人，你就知道200款算多定唔多
個世界真係好大架

利申：新手

樓主，我提的event都係open to public的，只是參加的方法可能要花D功夫啫。
我亦無鼓勵或叫人搵著數，拉關係，我自己去人哋舖頭飮酒總會帶支老闆沒有的去分享，你怎好意思去人家鋪頭白喝？大家朋友分享交流啫。

巴打 個event 係寫明by invitation 又點叫open to public 呢
咁可能我廢搵唔到
不過小弟其實都冇乜意思想同你嘈
你既方法都冇錯
識多d人飲威
一班人吹水飲威研究都係賞心樂事既一種
況且你做緊既野我有時都係咁

算啦，英皇登基都會俾佢講到係open to public，花啲功夫啫，要識個皇帝咋嘛

其實有時自己都會反思 飲威係欣賞威士忌味道變化 背後文化價值 定係純綷消費個身分像徵

各位巴打閱歷都肯定比我豐富 相信大家都會認同飲威唔係真係飲左杯酒就滿足
我自己覺得人同人之間嘅交流 學到新野「哦」出黎嗰下，都係享受威士忌嘅好大原因 威友有盡 威士忌卻係無盡。道不同不相為謀，要走冇人會留，要嘈自然奉陪

如果講原點既話
間唔中諗番起o係scotland 用一部單車流浪日子
o個次第一次飲威就o係酒廠

想買有冇渠道

whisky bible 攞第一o個d

唔洗太過計較.....

睇完自己用自己方法試完就算

等我做下預言家先

魚蛋哥轉頭就會話飲得多飲得少唔可以代表專唔專業，本來我都認同
不過呀魚蛋哥明顯就係覺得飲得多先夠威，即刻人地無問都搬自己飲過二百款出黎曬
依家發現二百款原來好撚少，當場柒撚左我廢事佢又係度左兜右兜，寫定依段野封定佢後門先

買左武藏同武州
Daily drink 性價比好過余宮竹

Daily dram...

祝君好運

想問下green label係邊種whisky嚟

Johnny walker呢個brand出嘅都係blended whisky

Johnniewalker？

據聞係咁多支label (現有) 裡面 比較好既一支
見到有可以買支屌一屌

我都覺得jw一係green一係blue，其他唔好亂咁搞啦

Green係咪停產左一排, 定仲係停產緊?

開始生產返了

台灣一直有供貨，無停過，只是其他地區曾停止供應兩三年，前年開始有番，但香港好似好少番貨。

點解 ？

講多次
JW果枝Green Island賓係極高性價比
作為daily dram smoky peaky真係唔錯

Ginger 果堆 $400 tasting
有無人Join

可能會join 4號ardbeg

Ardbeg個list吸引
不過唔好講咁多啦，廢事俾魚蛋神睇唔起啦，人地飲開高年份ib靚野

新手lm
岩岩買左支glendronach 12 有咩要注意
第一次買 見佢特價 同埋見第一版有推薦先買

無野要注意，飲得開心啲

首先要買個聞香杯
第二要知佢係sherry cask
第三就係飲

聞香杯邊度買方便？ 見第一版介紹個D都好似係網鋪 又無理由為左隻杯網購

網購幾好呀
其實好多威鋪都有，去到問一問啦，平貴都係差十幾蚊唔洗太計較

你邊區方便？
支glendronach係尋麥買？
佢地可能都有杯賣

九龍個頭
係呀見佢特價

永安見過意大利杯賣40左右

你慢了 前排先放杯

你問下佢地有冇杯

聽日周圍睇下先
另外想問下大家有冇飲過famous grouse隻祼雀 人生第一次就係比左佢

飲完就唔好望返轉頭了

naked grouse係佢條line入邊算做得唔錯，雖然famous grouse本身都唔難飲

唔一定係glencairn
但glencairn方便攜帶 酒聚攞出去用方便

揀d
鬱金香型杯
都ok

尋麥話$120...

飲呢支應該入唔到坑，仲有得救

咁又真係貴，但如果方便咪照買
遲啲會越黎越多架啦，啲杯識自我繁殖

咁你去第一頁果d舖買啦

億升同The rate malt都有, 近觀塘咪上去吹下水囉,
印象中杯黎講佢地算平, 酒就唔同路線無得比較
(利申非打手)

啱啱新入手左枝yamazaki 12
準備試

又買左支新酒，收藏定開黎飲好呢？

依枝飲啦，無必要收藏

冇乜收藏價值 入肚最實際

近日飲得太多威

要戒一戒

入黎諗住學下野

上面就一埋低級罵戰明踩暗串

睇見都唔開胃

我戒到25號

有時難避免

飛左幾頁唔好睇，我認我係痴線佬，條戇鳩入黎鳩噏唔撚化佢我返去上babycondom算，上乜連登

自從啲親朋戚友黎食飯 帶左幾支叫我試下就鍾意飲
黎緊翻英國 想問巴打們知唔知係果邊duty free有無好野買黎入坑
還是都係到埗去酒舖買好

英國買酒唔平，有d款甚至比香港貴

日本手信而家真係揀唔到買邊枝
索性拎哂啲位黎放sake

去參觀就好，買就睇清楚價錢
例如whisky exchange

sake 寄啦咁重

sake又唔係烈酒，平時係樂天買都得啦

TWE Charing Cross 行2分鐘 Covent Garden 後欄

1）街鋪平樂天好多
2）遊客免稅
3）寄倉咪得
4）清酒好重，郵費好甘

留名學野

之前試左支Oban14, 一個字柔順, 真心有驚喜
不過香港好難搵, 荃灣見過但賣哂

Oban都唔算難搵

好易搵, 請留意第一頁

應該唔叫"唔算難搵"
係極易搵

依支野你去偉成洋酒都一定會有 但只係貴好多
平既話就要望一望頁頭d 舖 都會有

我第一支oban

新手
想問上大家會唔會去外國網買？
會嘅話有冇推介

我仲有50ml oban 14

要比稅

去scotland買

網店一定平過實體
差個兩三鎊唔洗太計較
或者網店買咗先然後帶返黎 應該最平

根據經驗機場應該最貴

就快去台灣，買當地威好定係嗰到海外威好

好後悔早幾年冇入多點日威

黎緊去日本，有冇邊d 2x-30年，值得收藏？

係呀 前排係台灣飲過覺得甜甜地好好飲 所以問下係邊種嚟 諗住買個種嘅其他牌子嚟飲

總之唔買卡花懶就得

海外威

green label係blended malt, 所以飲落唔同味

我係果邊讀架 所以焗買

Master of malt

搵日去望下先 上網睇幾多選擇
又有sample買 日威都有添

啲sample正呀，帶人入坑一流

正wo
巴打咪正law uk讀書及時入坑 好玩幾多

我係uk讀完書先入坑

讀書入坑先慘 可能買威買到要食樹皮

whiskyexchange瘋狂記sample都爽

有無咁仇視

唔係仇視。。。 買佢d普款都冇隻得

挑機ok?

啲輕井澤好靚

輕井澤而家係咪天價

睇黎咩為之天價
兩三千都仲有，不過唔好飲咁解

其實輕井澤個定位/style係點??

聽講80年代出品先正

炮丈火藥
所以好多好重sulphur
做到冇sulphur果堆就正

到時可能都係ardbeg peat d

Ginger mon post
夠膽死出 Kavalan tasting event

又乜問題
可以比d未飲過，又對kvl點解拎咁多獎有迷思嘅人去試下
作為一間以推廣威士忌為主嘅酒吧，唔應該對任何酒廠有bias係合理做法

勿認真...

我地唔係target customer ge

大家由心地憎kavalan

我又唔覺kavalan唔好 試過佢隻雪莉桶
覺得都幾好飲

LMdW 60th 個支唔錯，都係重Sherry 同有中藥味，但硫味少已經算控制得唔錯

不過好似好多人討厭重Sherry

嘩, 你好.......耐無上水啦

都唔係好耐啫

kavalan真係出街會飲唔會買
樓上巴打講個支飲過

真係一絕

有枝chivas ruby flagon

其實glencairn普款造工略為粗糙，至少我嗰隻係，要買杯可選擇造工好d兼且平d嘅，上環 公啟行應該有唔少，去鴻源可順便去埋

glencairn 算係咁

跌左次都唔爛 依期用緊依隻

有腳好玩d

我個人覺得呢隻nosing 好差

其實glencairn聞香好用唔係做工靚

要做工靚可以買雕花款

有蓋幾好

有冇人陪我去

其實實乜嘢係硫黃味

你搵d sulphur聞下咪知
味道一定要親身聞過先知

溫泉嗰隻味

咁所以係嗅覺上唔係味覺上？

味覺都會上鼻咖
你果日鼻塞去飲都唔會飲到味

呢到有冇人飲Bourbon

巴打邊隻推介 係咪上次見個隻高腳杯？

Spiegelau Whisky Snifter Glass?

見到會飲
冇特別去追

新手想試下Talisker 的dark storm好無？
比佢的介紹吸引

Ok la 吸引到咪試下

你飲過talisker 10/talisker storm未？

求木炭煙味既話 佢係有依隻感覺

利申 talisker死忠

有無巴打都飲開佢？
本身未試過talisker的
因為有次朋友提起呢間酒廠
就自己上網搵佢的酒

試左10年先

如果飲開煙燻威 好似islay個d
可以直試

未試過既話 我推介10年/storm

始終同speyside highland個d係有分別

有朋友即將係Manchester番黎 機場買定酒鋪買好？
Storm有人話難搵d

依d core款 好易搵 去間專門賣威舖頭一定有

感謝教路

幾年前開始飲威，香港威士忌圈子呢幾年大左好多，新手相對好幸福，講下個發展史（其實台灣十幾廿年前已經行左呢幾個stage)

一開始都係由幾個三唔識七既人form group開始識得分享威士忌，慢慢有多幾個group出現就自然多左機會試唔同既酒
都FB Group出現，買賣威士忌變得容易同埋更多元化，自然有更多威group,私聚更加多，之後再發展左買賣分享瓶
同時間更多實體鋪出現，飲家可以接觸除左OB以外更加可以接觸更多既IB,多左實體鋪個餅大左自然多左marketing event,咁大家就可以唔洗錢去試唔同既酒
同一時間幾間新威士忌吧既出現係令到推廣威士忌給更多人更加快，因為呢啲吧係經常出現喺唔同媒體，好多新手都係由此進入威士忌世界

以我睇法，對新手嚟講，威士忌bar係好重要，如果怕貴的話，都係推介ginger,又平又多特別款，酒吧老闆又會細心講解威士忌知識俾新手，熟客都好鍾意分享威士忌心得

利申：Ginger 打手

我唔講咁多啦 我都廢時比人話打手

但事實係買1 支 自飲起碼3個月
未飲過試新野係有機會唔岩(就算有冇人推介都好) 會成支棄都唔奇
但飲得free d

當然有fd幫手係好d當bonus

亦可以買200ml 100ml 50mlsize既威
但款就比較局限

定期自己有酒聚一齊研究 都係好啦 前提有一堆威友

去bar就都係方法 最好當然有人教
我都相信你入去唔想無得著出番黎

自己想點玩法 自己選擇啦

shinanoya

呢枝點睇

乜野桶號?

我每次提Kavalan都俾依到啲師兄笑

唔係笑
忠告下睇路姐

Bourbon其實nosing ok
似某d愛威

奶過一次野，唔理其他果d吹到幾好都唔會回頭，誠信問題

蘇格蘭佬從來唔會要你抽獎

拿 我都有飲kavalan既

依個世界又唔係得sherry cask又或者泥煤威既

唉 post埋tg出黎tin

唔係ga，只係相對冇咁多伏

巴打好多GROUP

想飲泥煤 bowmore15 算唔算好？

經過留名
睇左10頁8頁 頁頁都見到ginxxx 個名
係打手都唔好煩過自己老母咁日提夜提

提一次叫分享 提兩次叫熱心分享
提十幾次 好心打手咪撚咁低汁
大家又唔係3歲 識自己追post
反省下啦

認同
我上面都講左大致上玩法

都唔太點補充

都OK

依期bowmore 好多花款 遲下又出紅酒桶 依家又有sherry cask 機場版

其實可以唔提
以後新手就叫佢自己追post

不過只怪香港選擇唔多，多野試得黎又比較相宜係得一個選擇

點解我會覺得正

因為你選中左支岩飲

其實我開頭唔識鳩買 點知覺得好好飲

其實nosing palate冇乜問題
係finish出事，睇你睇唔睇重finish

岩岩叫個朋友係機場買左呢支 同普通版會唔會差好遠?

traveller exclusive 支15係bourbon
現存bowmore常規年份酒係得12 18 25
15之前有出過darkest laimrig等等
所以bowmore15年基本上係好多唔同款

或者你有其他選擇可以比新手隨時去嘅地方
價錢又相宜，又多款，又有人guide嘅可以提出下
我都想學下野

小弟有支18年 50ml版試
15 就冇啦 你可以參考吓算

略覺得太水既feel
唔太夠味
有少少peat味 但雪梨桶既味唔太明顯 但就有d甜味

冇留意原來15年主打bourbon

但隻色........

咁樓上18年真係睇下就算

有冇巴打飲過依枝泥煤狂人 有冇咩評價

泥煤入門好選擇
幾中性嘅peat，唔會偏煙，偏灰，偏iodine
但入口略嫌簡單，finish較短
不過big peat都有好多唔同版本

15我最鍾意都係laimrig
Traveller exclusive如果淨這計飲我會係18>10>15
計埋價就10>18>15
不過三支比佢大部分新嘅nas ob都高一班

好 到時試下先

10更值得試

其實機埸係唔係淨係買到traveller exclusive?

應該調轉，traveller exclusive淨係機場先有得賣

ps:唔計二手流出再賣

明白晒

traveller exclusive都未必一定好野
都係生意上嘅手法

有無邊隻 traveller exclusive 值得試？
因為有個朋友成日飛 可以托佢幫我買

traveller exclusive 成日轉款，有d仲唔平，有d又好快賣晒，較為常見又性價格就就係bowmore果三支

好 唔該晒巴打

駒ケ岳嗰三枝龍膽 小彼岸櫻 信濃蒲公英
有冇巴打試過 覺得點

唔該巴打 因為我見都要750蚊枝
所以都唔敢亂試住 雖然我自己都幾中意泥煤
有你分析可以去考慮下

未試

入口甜身
簡單泥煤野
做daily dram唔錯

有朋友去開台灣叫佢留意下
免稅店冇記錯1600台左右

泥煤推薦laga16
平靚正

laga 16 ardbeg 10 laphroaig 10

其實ardbeg 10算唔算常規款入面最peat?
(我定義N.A.S=非常規款)

有無手足飲過新裝highland park？
同舊裝差唔差遠

定價好似仲低左咁... 我真係唔太睇好

little pusy

謝謝巴打

買左枝仲未開黎飲
最近買左枝女武神返黎 希望有d驚喜

呢隻飲Ardbeg真係好爽
每次都覺得自己係鬼魂，聞緊香咁

飲了，peaky過 ardbeg

Here

都話有on post ga la...

味淡，岩新手

JW Island Green, 新版果枝
遲下肯定加價，而家revamp起朵所以先咁平

女武神試左
for me，不了

有冇手足熟/試過 Edradour

10年sherry有飲過
ib一兩支
其他大部分都係虎哥選桶，三國系列，虎4s etc

苦定虎 OB 表現如何

10年ob抵飲，價錢黎講唔伏

老實講，虎4s唔苦，仲幾好表現，乾果，提子乾，finish唔苦加少少茶味

想問下各位巴打，glendronach支1995 single cask 19年$2400算唔算正常價，有無巴打試過講下評價？

謝謝

邊枝 cask number 係？

olorosso sherry puncheon cask no.78 2014 bottled

冇試過 不過我覺得應該唔使(唔值?)過2000

之前買過 1995多納 20年PX 信濃屋包桶 飲係幾好飲 不過$1500 樓下
你枝#78 WF 81分 $2,400 我就唔會買喇

不過都有待其他資深巴打比下意見

多謝巴打！其實我都想過日本買呢支，但奈何未有plan飛過去咁岩近排行街睇到，所以問下各位
謝謝你！

價錢黎講算貴

1994 20yo大概$2000
1995 19yo除非攞獎，唔係應該$2000內
1993 #35 mma金都係 $2800-$3000左右

今年放係Whiskylive果支？

Si

我個frd都買左，等佢開

我喺信濃屋買 點知佢過3個月攞黎開檔

香港買要比運費

旅行嗰陣 諗住揀枝包桶特別d

冇所謂啦

信濃屋買左支燻酒同clynelish 都未開

情迷kilchoman, 飲完支2015，試過2014，鐘意14
佢sherry and peaty 個 balance 好好，even better than laga imo

Kilchoman真係做得幾好
大部分個nosing都好elegant，似舊islay peat
不過好耐之前有一支sherry cask我覺得有d伏

佢每年出一支，支支唔同，追唔哂哈哈

佢都算多花款
又rum cask finish又px cask finish 都有

Rum cask 對我來講有少少lau，已前好enjoy sherry, wine cask 嗰類，而家prefer bourbon 嗰種freshness, 而 peat 真係all time favourite, sherry peaty bourbon peaty 都好正
Kavalan solist sherry cask strength taught me how nice sherry cask can be, can’t believe so many people hate it here, have to say some kavalan, like the award-winning one are really soso tho

都係o個句
kavalan 差可以好差 但好既可以好過其他scotch whisky sherry cask

威士忌rock杯 聞香杯同冰球模有冇邊到買好？

威舖有

不過rock 杯同冰球模冇留意

點解不了

唔太balance
Nosing有點臭膠

哩支點睇 買佐返黎擺

點解要擺？酒拎黎飲咖嘛

淘寶搵唔到??
去之前d巴打講上環公啟行睇下有無,
其實日資超市應該可以搵哂兩樣野, 圓冰就未必每一間都有,舊登d前輩話無印都有,我自己就係城市超級買左,不過就貴d囉
快d話我打手啦

打手

個人比較鐘意加暖水 多過冰
比朋友話怪

邊度買富士山杯好？
見佢好似又出櫻花又有四季版

暖水真係未聽過。。。

冇用過富士山杯

由凍杯凍酒，到最近暖杯室溫酒

香港好少人飲湯割，冬天凍凍地飲都幾有風味

Chivas Regal Royal Salute 21 YO Scotch Whisky - Blue呢支好唔好 同埋顏色有咩分別？

thanks

啱啱買左枝響harmony
但我飲出黎同佢盒寫個tasting note唔同
係咪正常？

tn只係參考

google過覺得幾靚, 不過我諗一年都用唔到10次, 隻rock杯依家封印左, 好彩係廿蚊貨仔

好，jw blue label 咁上下級數
樽身顏色唔同，酒一樣
不過呢枝小心（都唔只係呢枝，大路又去到咁上下價位都較大機），有機會買到假，之前台灣有報導過舊瓶假酒

好飲，無買錯

佢有支有個武士係上面的都好型

嗰枝就真係擺好啲

港豬嘅💰真係易賺, 求其換個武士頭又貴幾百蚊, 完美演繹咩叫舊酒新瓶

要武士樽不如收空樽 入d 唔飲既酒入去仲好啦

邊使倒唔飲嘅酒 倒烏龍茶咪得

因為我真係多廢酒
烏龍茶驚變酸臭

圓冰無印有 不過要成一百蚊 4粒大冰模
注意係塞唔到落聞香杯度的
我落冰會用普通圓口威杯
個人覺得一般好用 倒水要睇啱分量
倒太滿啲冰會係頂/側邊迫出黎

不過整得靚會好撚有feel
飲威/baileys 一流
無錢/唔心急嘅去淘寶買喇

加水會令到隻味出啲
但會破壞咗酒精濃度

整啲水然後滴兩滴碘酒搞掂喇

飲下dalwhinnie先

我collection 既兩支Islay 1Lite

另外求下搵人換左我支Kavalan soloist佢...

NAS? 咩味？

加水加到滿

係咪講倒水落冰球模
冰體積比水大
如果加太多水，會令個冰球有部分突番出黎

過左三個桶既dalwhinnie
ex bourbon char 桶 sherry

好在冇炒埋一碟咁 層次尚算鮮明
平平地但都叫好飲

之前上飛鵝山飲威

用咩盒裝住隻杯的？

glencairn travel case

我咁裝

成本低d 其實可以自己整盒

依度有教學

有兩支余市20年..想賣咗佢....求指教..

有冇圖

FB 賣law

出個價，啱既我要一枝

+1 邊到黎

原來仲有兩支12年

Lm for learning

開左黎試 whisky中佢都算好甜

中性啦，未算好甜

應該係喇 平時整冰到太滿都會凸咗出嚟

我睇唔同地方7000-8000......

平啲我都OK既...

會唔會其餘兩隻味？ 定可能我試過幾隻都無咁甜

飲左韋基利女武神
飲落口真係一層層既smoky + vanilla味
After taste 個peat味好long lasting

wine & dine

好多囡囡著摟屌裙

有個whisky & craft beer專區
入面有
tomatin stall
johnnnie walker
bailey
talisker

紅酒區 有間偉成
有 balvenie 17
bowmore 12, 15
arbeg 10
old pulteney 12
glenmorangie 12, port
glenmorangie 12 sherry
Glenmorangie The Nectar d'Or
有兩枝 倉吉
有少少唔記得

點解機場好似無曬bruichladdich賣

買左咩證入去試？
星期六去應該好多人

諗住今日放學去

學生look一入到去一定無人sale

去完 感想：啲酒corse幾好玩
聽corse好過係出面鳩fing

買咗張200蚊pass入去
送隻紅酒杯 加個套 同埋八粒token
入去比酒錢係用token
嘢食係俾現錢

一粒token 20蚊
一shot威平均都要2粒token
飲嘅係laga16 dalwinnie15 hibiki 呢啲入門酒
姐係40蚊一shot 仲要唔滿
不過有Johnnie walker隻18年
都係2token 不過我無試 驚伏

所以我飲紅比較多
2個token飲到penfold 407同st henri了
當然都係好細杯到

之後走咗去聽紅酒corse
要1-3個token視乎你想飲幾多杯
個corse幾好玩 1個token有一紅一白飲

ps 唔記得token係10定20蚊粒

上年有去, 嗰陣收$20

之前冇特別留意, 有冇course講烈酒?
之前兩年都係去甜白酒course

無留意 都係紅白多

咁無嘢了 今年照舊20蚊粒

同啲老細/staff吹水幾開心

吹吹下佢免費斟咗杯俾我

尋晚飲完去拜山 好辛苦

我飲完跑左廿k，睇埋戲，再去拜山

好癲

痴撚線

而家人響台灣，對隻OMAR有咩評價？值唔值得帶一支返香港？

抵買

唔該晒，咁一定買支試下

而家再去行街

Rosebank

飲過一支舊一版標嘅rosebank
我覺得伏伏地

其實呢支絕對係試過就算 花香係有，但絕對唔係神級
反而支老麥就fit

終於試左ardbeg 煙味真係好正

試埋laga

呢堆close左嘅，都係ob正常d

死人離地撚

覺唔覺唔留兩滴比我好獨食

灣仔場有無人夾買團體票？

兩隻都覺得唔夠勁
除左islay仲有無其他選擇

泥煤狂魔出現了

要咁勁做乜

supernova? 但我一隻都未試過

尋晚飲既

Laga 邊隻好

伸手黨 有啲飲酒機會要自己搵！做research！

岩岩係台灣買左枝TTL Bourbon

雖然唔貴，二千幾台幣，但枝酒有no., 飲左佢定儲好呢？
利申：新手

飲

不了 rosebank真係唔會買

執左既廠..我都係等機會試ob 算

因為你依支係幾個桶溝埋既cask strength
佢比多d info 等你知道支酒係點黎

認真問
依度邊度黎
我又冇乜點見hk 有咁多協會

X2

個人喜好

台灣邊到買到?

台北有沒有好買威士忌店推介

我知左邊個d 數字係幾個桶

呢枝好似限量，呢枝個bottle no. 129/589

所以上黎問下儲唔儲好

桃園機場

其實依d info好普遍
單桶支支都限量

岩岩醒起都有
talisker 10 又睇下點

islay再重煙既話大多都2000 樓上

愛丁堡總壇 好掛住魚蛋哥幾時上黎傾兩句

又飲正野

要勁咪試試Octomore

想呀

而家好似唔洗，單人都是一樣價

octomore其實所謂ppm同飲落煙唔煙 peat唔peat關係唔大

agger，ppm高同真係peat兩回事

睇見serge 成日串9 octomore

我expect 應該超高班
點知冇我想像咁好

但都係好野黎既

4人同行早鳥178
正價238

我公司老闆屋企有枝
佢話性價比好低

舊酒style都叫性價低
又明白口味唔係個個人岩既道理

有冇人試過CWC

想問下有無巴打有留意開日威？

少飲grain

近排試左glenlivet 12 同solera vatted
支12幾易入口

Thinking about glenlivet 12 and glenfiddich 15 solera as my beginner whisky

And glenfiddich 12 and glenmorangie 12 port cask

有d咩選擇?

算la貴野冇回頭

Ardbeg alligator

初初學飲，買左枝TTL Bourbon，58度

聞落幾香，但飲就覺得酒精味重，係唔慣，定係58度既酒係咁?

ttl係比較新嘅廠，所以冇乜高年份酒，年份低個酒精感會比較高

如果abv 58%的話，應該係cask strength

個人意見，唔太建議入門就飲cask strength

THX~

想問下如果想買 Glenfiddich 12同Macallan 12，邊度買比較抵？

同埋會唔會有酒辨買到？

想問埋，見Macallan 12有幾個版本，fine oak，sherry oak，double cask，有咩分別？ 邊枝會好d？

謝謝

酒廠基本款都係免稅店抵，glenfiddich羅湖關口都有

新m12建議飲sherry oak

至於3支有咩分別，你可以上網搵下資料先，因為好易搵，實有講，睇完有咩唔明再問，點睇酒標同唔同cask都係學飲威其中一樣要學嘅野

Laga 12包你一試難忘

Wine and dine 免費試過右手邊個隻、有冇Ching 知呢隻算唔算入門酒？

入門就入門，不過係美國波本，唔係蘇威

去左拜訪 Cadenhead, 遺憾見唔到香港酒尊我淪熱捧嘅單桶highland park

11月18號

灣仔&利東街有whiskey event

仲未番HK?
頂你

其實D 木桶蓋有冇得買

木桶蓋都J埋

有得J緊係Ｊ埋

拎黎做鐘

有無人飲過 Ichiros Malt
覺得點？

上次去scotland
有間鋪專賣酒桶木做既杯
你可以去買返黎改裝做飛機杯

邊款

一月先翻

我冇問 不過應該就冇

留學?

巴打請唔請工人？

一個sem

今晚轉口味飲老地

馬爹利真係好好飲

對隻杯有興趣d, 隻杯中間突起嘅柱係咩玩法(作用)?

St Andrew's?

找我有乜貴幹?

呢D老酒開咗唔擺得耐，要快飲。

隻杯飲sake的
不過我慣左去飯局飲威外都用呢隻杯

你唔講我真係唔知呀

World's most expensive dram of Scotch was a fake

Carbon dating tests were then carried out by researchers from the University of Oxford, which suggested a 95% probability that the spirit was created between 1970 and 1972.
Further lab tests by Fife-based alcohol analysts Tatlock and Thomson indicated that it was probably a blended Scotch, comprising 60% malt and 40% grain - ruling it out as a single malt.

EARLY BIRD買左4張飛
2張多左出黎, 入數郵寄有冇人要？

假到連純麥威都唔係, 你叫支那大作家點落台啊

之前仲咁強硬講真

補張圖先

當日見面比ok?

中國最大老麥收藏家 binc

11 年1st fill 白酒桶 過一年virgin oak 冇我想像中嘅清新果味 反而係類似雪莉桶嘅乾果 焦糖甜 同埋少少肉味

究竟邊度黎

倫敦

SMWS London

睇返原來電子飛
你入數我留俾你

我開始懷疑開酒單野本身都係假

點假法, 願聞其詳

呢支clynelish好正

成日有得甫bar飲IB

Ginger 咋嘛 有幾難去 不過喺度提得多又比人話打手咪費事講

雪莉同蠟感平衡如何？

香港地 威bar去得過既唔多既

一係吸精

依枝真係麻麻地，吸精試過

me too
我當另一style/ 初體現sherry cask is ok

超極長finish
好堅揪

係呀
所以我都打格仔

係wo 屌

今晚飲依隻

L7 Uigeadail
不過我都係比較鐘意corryvreckan

仲有剩嗎?

我有一張，有興趣？

有ching幫左手
都唔該先

放2張qre $178 飛

收一張得唔得 冇fd陪

可以呀 tg我

個隻武士公仔既如何

買返黎擺下就好，飲就算啦

搵到啲whisky tasting set想買嚟試下,
有冇推介??定全部都係垃圾

樓豬不如下次開post,擺返呢個問題係第一版, Loop到悶啦

新手無話垃唔垃圾，平平地試下無壞，依set個樣都靚呀，飲完仲可以擺下。

巴係咪想試下唔同廠嘅味道風格?
係嘅我覺得呢個set好似抵d

你揀果d除左鹿仔其他都未飲過,唔知你係想搵啱飲嘅味道, 定試野
一般黎講ib同原廠風格未必相同,就算你覺得某一款/桶好飲,下一款都可以差別好大

又長知識了

好！襯仲係英國，乜都要試下

我淨係試過係酒吧飲過幾shot Jameson, 其它都未試過呀⋯⋯平貴都想試下咁 如果搵到啱飲當然最好啦 你推介呢set好正 不過一次過買咁多真係要好大決心

o係uk 緊係上whiskyexchange 狂買sample 試

另外想問下一眾老手
小弟打算係機場免稅店買下whisky返嚟,,
但係入境唔畀帶多過1L烈酒...
如果只可以揀一支, 你地有咩心水??
budget唔多過200鎊, 多數送禮用, 唔會自己飲
最好香港同英國個差價大啲, 送畀人都好似大方啲
感謝

心水因人而異 巴打邊個機場

如果係heathrow 既話

我望左d 款 都唔係特別吸引
去舖買算啦

送禮最好得macallan
但全世界差唔多價

有冇cwb 報價

回錯post
自膠

有冇巴打飲過jura 10年？
得唔得

係heathrow呀 原來係咁....
去舖就未必喇 雞同鴨講
上網睇啱再嚟問意見先 感謝

macallan no.1,2,3 大約幾錢倒ga?

3 仲未試 見過八舊不過應該冇哂
1,2 唔知價，喺bar 飲的

1 ard 2k
2同3 below 1k

前日屋企附近酒鋪見過no3 賣8百幾

正常行貨價

送禮用 買macallan冇死

除非有研究

THX

買左4張灣仔early bird
想放兩張，有興趣留TG / 其他聯絡方法

日本仔網話可以溝水飲
係咪真係得?
響果D

啱，就算你送到貴一貴，唔啱口味都係無意思。

3滴左右

同埋人地冇研究
你買到覺得好好飲都好
人地都可能溝綠茶飲
無謂哂野啦

好似幾正咁 不過運到翻黎個價係咪同喺bar差唔遠

窮撚新手想試下飲 有咩推薦
budget 600

3 香港好多貨喎，見過不用七舊

應該係不用八舊

巴打可以望望頁頭info
支支唔過6舊

唔緊要啦
個個入黎總係有時重覆 一入黎無謂講依d 野搞到好似趕人走咁
當推post ok

邊度有啊，想買一套

要送禮梗係送日威啦,竹鶴,武士頭,
大方得體,唔識嘅仲以為好巴閉添

我又準備開多支威
開前又問下大家有冇人想試50ml先

linkwood 12yo Flora and Fauna
linkwood 唯一一款ob 恆常款
平時出ib 多
試新廠既話
可以試下依隻ob 先又得
應該係 奶油 蜜糖味d fd(未飲過)
基本款黎 所以都係平野

有興趣可以pm我

冇錯 好睇又打得

我講no.3咋喎，一套幫唔到你

係啊，買左3先

no1 炒起左

留名學野

麥卡倫12邊度買平啲

都係去威舖買好d

惠康 百佳應該貴1 兩舊

我係新手，初初飲

仲未飲得出d 酒味

burbon sherry 都仲係飲到成口酒精味

我睇左成口精味

直飲直呑？

試邊支可以有呢個效果

我淨係聽過有巴講過有枝酒有閪味
(言而我不知道什麼是閪味)

一定好creamy

各位巴打，我又有問題想問
到底omar原桶強度同普通版會唔會差好遠？
因為而家響酒廠，見到枝原桶強度，但早兩日已經買左支普通版，值唔值得打稅都帶多支返香港？

邊支原桶 同邊支普通版?
omar我覺得質素都ok嘅,不過買兩枝就真係睇下你幾有愛, 佢定價都唔低

都係波本桶
本身買左支紙皮筒裝

而家響酒廠見到波本桶既原桶強度
所以先想問值唔值打稅都帶多枝返香港

Omar其實香港都有原桶強度,你想買係基於你飲過覺得好正 定 係覺得唔買好蝕抵先??
唔同桶號無得比較,我飲過覺得幾好,你果桶質素如何真係你同酒廠先知;
如果你真係覺得非買不可,一枝半枝就行綠色帶返黎算啦(本人絕不鼓勵)

唔該，明白晒
本身係諗住還惦經過酒廠
不過聽你一講，都係返到黎試下支紙皮裝先

你驚冇quota不如買200ml版本

巴打仲有幾日留台灣？經邊度走？

試左monkey shoulder好鍾意
下支應該試咩？

星期六走，花蓮機場

咁冇了
有就買啦

支支Laga好正，有peat有sherry, 味道上似海水加黑糖，明明只係43%但同cask strength 一樣重味

巴打支laga 邊度買?

係個口浪左一陣

一啖幾多ml度？

呢度飲五六啖咁上下

Lover同樓下舖都有

咁你要再細啖d，慢慢妹

咁既份量 其實玩到1hr

Monkey Shoulder 是 William Grant and Sons 旗下的一款威士忌，沒有一所叫馬騮膊頭的蒸餾廠，這不是單一麥芽威士忌，亦不是調合威士忌 blended whisky，這馬騮膊頭是一款調合麥芽威士忌 blended malts whisky (舊稱 pure / vatted malts whisky)，原酒來自 William Grant and Sons 旗下三間蒸餾廠 Glenfiddich，Balvenie 和 Kinvinvie 調合而成-from 網上
你試下Glenfiddich，Balvenie &Kinvinvie呢三枝原酒,睇下邊枝鍾意囉,Blend malt飲得好少,比唔到意見你

呢幾日有冇會去會展？

昨天去了，好少蘇威咋喎
馬騮膊頭個位好多人吓，他們唔知溝杯乜比人飲。
比較得意的是多了不同國家威士忌

依d通常睇event算

去左試飲澳威

打手又話入去好遠,又成日去好矛盾

支10週年 好撚好飲

支10週年 好撚好飲
個甜味幾正

屌 回左兩次

未入坑, 剩係飲過johnnie walker
想問同1樓介紹既入門級係咪有好大分別
覺得johnnie walker無乜特別, 係有威士忌味, 但係飲落口覺得完全無乜味乜味

係好大分別
我飲jw都覺得冇乜味
不過有巴打覺得要飲大啖d多d味
我未試

但single malt d威唔同廠大變化

咁都好D
幾驚自己其實試唔出D味道, 唔岩飲whisky
得閒去觀塘兩間睇下先

thanks

通常有d有得試飲 試岩先好買

搵到張型d

新的johnnie walker 18都OK
你之前試邊支?

以前係劈酒飲d black label gold label

究竟有無人飲過JW新版Island Green

blue label

條撚準備

WA DIU

上次喺wine & dine 都試過新嗰支 18年，感覺入口都幾順滑，但都比唔上以前隻gold label 18

好似sold out 邊度有多d laga 買

你搵邊隻laga?

舊版laga de 係睇運數先買到
唔係咁易見到

講起laga, 我好激動呀

圖呢 攞定伯母出黎啦

新手一問
試過aberlour glenlivet 12 years old 同 dlamore valour覺得酒精味太勁係咪應該飲高年份威士忌
利申啱啱第一次淨飲威士忌

準備做唐家三少

你試下細啖D 飲

飲依d 通常係妹下妹下 唔係大大啖飲落去
仲覺得酒精味太勁 就加幾滴水

右邊麥記係乜料 唔識

請問依隻whisky有咩評價？之前飲過覺得幾正 第一次飲whisky

哇 好Q 耐o個時飲過200ml 我都唔記得大約係點

194x 195x

準備捱麵包

執左既兩間比較出名覺得點

7th release應該唔會收你好貴姐

可能因為我仲係飲得少款嘅關係，第一次飲Brora OB我覺得之前未喺其他威士忌試過類似嘅味道，非常濃嘅barley 香味同埋麥芽甜味。陣味好似你去酒廠參觀，喺malting floor 攞起一手malted barley 聞咁

PE 之前飲過，聞香有海洋氣息同唔濃唔淡嘅泥煤煙
入口好油潤，好似laga種感覺，但係冇咁刺激性，整體係飽滿同舒服。泥煤味之餘帶有煙燻味，肉味。加水我飲到少少甜味

小弟酒齡尚淺，有時詞不達意請多包涵

6th release 好似最平，嗰時我同佢講想要酒精感冇咁重，佢就話咁7th 啦

問下意見ge 有乜所謂
我諗依度冇乜人隻隻pe brora 飲好多比到個好general 既意見你

想問下山崎12會唔會有假酒
想買支送俾人，但唔知街外個d信唔信得過

驚既係香港d舖買 應該冇問題既。。。。

驚就去大型超市, 連鎖店酒鋪買.
價錢一定係幾倍上,不過就一定係真貨囉

係咪之前有巴打4人 qre 飛欠一?

新手買呢支抵唔抵

想問如果鐘意macallan sherry oak果種sherry 味
除左macallan, 有咩重sherry味嘅whisky

glendronach 12 應該係你首選

另外除左glendronach
都有幾間廠玩sherry cask既
glengoyne
glenfarclas
glen garioch
都可以試下佢地d入門款

點解揀呢枝?

個人覺得唔太值試

請睇第一版

雪莉(Sherry): GlenDronach 12, Macallan 12, Balvenie 12 Doublewood
係喎 thanks 睇到

普通版山崎 450蚊抵唔抵買？

個event有冇人有多1張飛讓出黎？正價都得
thanks

個價ok

The famous Maison du Whisky liquor store in Paris was targeted thieves who looted some €673,000 worth of vintage bottles including one that cost nearly €200,000.
When the thieves broke into the Maison du Whisky - one of the French capital's most famous liquor stores on Sunday night they knew exactly what they were after.

After smashing their way through the metal shutter and the door of the store located in the on Rue d'Anjou in the plush eighth arrondissement of Paris, not far from the Elysée Palace, the thieves headed straight for the most expensive bottles.

According to Le Parisien newspaper one bottle they looted was worth €195,000.

科大波魔好似冇幾耐去完

入左唔少賊贓啦`

支那士嘅水油桶有無兄弟飲過?

好彩走得快

飲過 咁既價位300-400 算ok

有冇珍稀威攞左番黎 科大飲茶幫你試下佢

啊蛇呢度有人接贓(你識做啦)

有無人知Ardbeg 10機場做緊幾錢？

賊贓就冇喇 不過有枝好好飲嘅 Clynelish

完全冇 Clynelish 標誌性嘅waxy 口感 仲要20年oloroso 過1年PX 呢個組合 係一支幾獨特會wow 一聲嘅作品
冇烤桶味 有焦糖 棗味 同埋拖肥甜 好好飲

轉左公司
應該冇人答到你住

你當400-600 入得手

想問下香港而家個價幾多？
因為如果唔係平好多就費事買返香港

香港個價差唔多

Sherry clynelish好多都唔waxy

大家好. 第一次上呢個 post. 酒逢知己呀. 自己飲威士忌既酒齡不高. 比較飲 wine, cognac 同燒酒多. 飲威士忌由 blended 開始到而家 Scotch, Single Malt, 日本, 印度, 臺灣都有飲. 最近返而喜歡 Bourbon.

巴打唔少酒wo

圖入面我比較鍾意bunnahabhain

好鍾意卡化撚?枝amontillado點睇?

中免夥拉格代爾投得機場免稅煙酒店 將設互動體驗區

機場煙酒免稅店變零售體驗區？中國旅遊集團旗下中免集團與來自法國的拉格代爾旅遊零售，合資投得香港機場的免稅煙酒品牌，將重新裝修八間總約3,400平方米的免稅煙酒店，並設多個互動體驗區。

中免-拉格代爾總經理蔡炳偉透露，集團於八年租期期間，將投入2.5億元於裝修及設計，主要用作設置互動體驗區。十個體驗區會按季度更新，內容包括製作知識、文化體驗及現場調酒等，亦會引進多款亞洲酒類產品。他解釋，年青人佔整體顧客近八成，為迎合他們的需要，旗下煙酒店會更著重購物體驗。
他續指，對香港零售及旅遊市道感到樂觀，目前香港機場的客流量及購買力皆有健康增長。集團未來考慮發展機場的化妝及精品店，亦考慮將免稅店擴展至高鐵香港段及渡輪關口，同時希望將免稅體驗店的概念帶到韓國及新加坡。

機場dfs 轉左

有巴打外地返可以影下有d 乜酒

開始飲 Kavalan 可能係因為自己對宜蘭既一份情意結. 所以飲嗰時會加多咗一份回憶. 而家呢枝 amontillado 仲末開. 記憶中既 amontillado (from different barrel) 係比較 nutty, spicy and not as sweet as I would expect. 除咗顏色方面, 同 fino 大唔大分別就真係飲唔多出.

星期六有無人一齊行

幾時開通知我 ,
大家交換下(都係amontillado)
睇下有無分別,如果你想試viho都得

好似呢度都有幾位巴打出席

又煙又灰又咸

新手想一齊 介唔介意

探下愛威b

個tour周圍行only ?
冇d intermediate tpur?

頭先whisky walk, 係QRE 19樓試左枝輕井澤但唔記得影相. 有冇人知係邊枝? 有冇類似既推介

冇 九個字就行完 講埋d 超級基本嘢

我有影低喎，揾揾先

師兄呢度都見到你

o個度揀左支bruichladdich black art 同 teerenpeli 10

巴打們去完覺得點

We are everywhere.
PO主都好似係師兄黎

我網上揾唔到個支輕井沢cask strength喎

佢係帆船圖案，我揾到d類似圖案囉

有無人試到個支wilson and Morgan macallan
好似2點半就收左皮

我最中意port ellen個支

我都搵到

搵唔到先啱

枝山海經正嘢黎唔好唔記得佢

今日個支輕井沢係第14代嚟 你搵到個啲可能係頭幾代嚟

teerenpeli 10 得唔得？

一般 飲到分唔到味

尋日有山海經咩

經過尋日個whisky walk
我發現到我係中意呢個smoky嘅whisky

allen

我係19樓企 aberfeldy booth既男仔 隔離Rare whisky果檔有幾支好正

ip no need check
你黎既 我廢時哂quota冇飲

老實講試左rare whisky 番唔到轉頭
隔離port Ellen springbank 同laphroaig 值得試
仲有6樓有3支好野

我都係企19樓

支Laphroaig 我覺得係今次event 最好o個支
linkwood 37 都好驚異

巴打真係識野 一揀就揀執左既廠 支支起錶都3000 樓上

原來咁多巴打

19樓唔係輕井沢個booth咩
我記得仲有支hibiki 12，跟住無留意仲有咩牌子

邊到有Laphroaig

我都係跟大隊

但port ellen認真正
port ellen>>>>>>>輕井沢

冇得咁比嘅

who

冇試signatory果支
但director's cut果支只係好普通嘅pe

有無邊個牌子口味係似port ellen呢

我個支係咩vintage 1980
即係邊支

六樓

呢個位係咪仲有支highland park同macallan個到

叫做試過下pe係乜
支野又未去到神級既

原來就爆post 又要開多個post 要執一執個頁頭先

星期六試到linkwood，山海經同QRE 6/f支mash tun
都算值回票價
不過其實排隊等lift仲耐過真係飲
寧願佢收貴幾倍少d人

Yes. Highland park fire edition

初試有咩推介

同埋其實幾百蚊係咪冇乜好飲

6舊內都有好選擇 唔洗咁擔心
頁頭望一望會有d推介

我覺得而家幾好，排隊等一陣先再飲無咁易醉，特別係QRE，行下樓梯當做運動，醒神d無咁易醉，同埋人多熱鬧d

而家成個event 4個鐘，其實啱啱好，我反而想佢加長多半粒鐘，整d小食攤位，食下香腸咁樣，下午茶個時間其實好肚餓

如果一個人去就會悶d，有friend一齊就ok

我想問一問
其實泥煤味同煙燻味係咪兩種野黎？見上網有人話唔同，但通常好少見人仔細分

同埋藥水味/正露丸味係咪即係泥煤味？又係網上有d人話泥煤=藥水
因為我之前飲laphroig 10yr的確試到藥水味，亦都試到d煙鴨胸味，但之後再飲其他泥煤味重嘅野又無再試到laphroaig浸藥水味

咁究竟泥煤，藥水，煙燻三者有咩關係？

signatory果支好似好遲出

我早去飲左linkwood 37 液體蜜瓜咁

另外支pe 好正
有咩類似風格嘅推介下？

同問，有無類似PE風格

其實支director's cut pe似高年份caol ila

但支director's cut pe好唔似pe

咁其他嘅PE係似咩呢

我覺得係高年份laga + 少少Caol ila
不過都係似咋，仲要係有啲似

ob pe

舊islay peat

白馬laga 加d 麥芽甜味

而小弟試過少少泥煤威

泥煤 同煙燻都算係兩樣野黎 但同時可以共有

依兩樣野o係蒸餾過程/原料 形成

而藥水相信都係其中一種泥煤呈現既感覺

煙味強而又唔太覺有peaty 既感覺

talisker 10 同caol ila unpeated o個堆會係類近例子

其實講就真係幾難講
試下
talisker 10
laphroaig 10
lagavulin 16
比較下會好d

舊laga ardbeg都似

前幾日買左呢支

第一頁都有網頁講

飲d威用charred oak
自然冇peat都可以有煙味

其中一個絲
偷飲咗好多支
最香輕井沢

睇過都唔太知

有咩好推介幾百黎講

因為平既又應該麻麻

絕對唔係

入門款但係可以性價比極高

花香: TTL Bourbon, Glenmorangie Original, Glenfiddich 12, AnCnoc 12, Dalwhinnie 15
雪莉(Sherry): GlenDronach 12, Macallan 12, Balvenie 12 Doublewood

下面就重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試
海風┼煙燻: Talisker 10
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10

我依度打既全部可以唔過6舊就有

如果你認為貴既就好飲
只可以講依個概念係錯

有d 威可以又貴又唔好飲

咁等我出去搵下 因為一般超市冇乜好揀

多納12已經好好飲

超市有都好貴, 最好就真係去專賣嘅地方買,有人guide住好d(有時仲有試飲),
都係果句買左支唔啱飲哂錢就無謂

下星期過澳門
想問碼頭或超市有冇aberlour a'bunadh賣？
上朋友度飲左杯之後返唔到轉頭

大約去邊度有？

Aberlour係有嘅,但係你指定要a'bunadh就唔肯定,可以試下去關閘果邊睇下,比較集中,某一間泰豐都多威,其次就得八佰伴

Thanks